<resources>
    <string name="app_name">Bib Buddy</string>
    <string name="app_description">Eine offene Atmosphäre für deine Gedanken und Ideen bei der
        Recherche. Unser Service macht deine Literatur-Arbeit so intuitiv wie nie!</string>

    <!-- Image Descriptions -->
    <string name="description_logo">BibBuddy-Logo. Two stylized quotes forming a smiley face.</string>
    <string name="description_settings">A black gear icon, visualizing settings.</string>

    <string name="description_text_note">Text Note Icon</string>
    <string name="description_add_note">Add note button</string>

    <!-- Navigation Items -->
    <string name="navigation_home">Home</string>
    <string name="navigation_search">Suche</string>
    <string name="navigation_library">Bibliothek</string>
    <string name="navigation_notes">Notizen</string>

    <!-- Common -->
    <string name="empty_list">Keine Einträge vorhanden</string>
    <string name="navigation_settings">Einstellungen</string>
    <string name="back">zurück</string>
    <string name="add">+</string>
    <string name="invalid_name">Bitte einen gültigen Namen angeben. Reine Whitespaces sind nicht
        erlaubt.</string>
    <string name="delete">Löschen</string>
    <string name="rename">Umbenennen</string>
    <string name="change">Ändern</string>
    <string name="export">Export der Bücherliste</string>
    <string name="isbn_not_found">Ups, diese ISBN konnten wir nicht finden!</string>
    <string name="backup">Backup</string>

    <!-- Library -->
    <string name="back_to">&lt; zurück zu</string>
    <string name="back_to_library">&lt; zurück zu Bibliothek</string>
    <string name="add_shelf">hinzufügen</string>
    <string name="add_new_shelf">Regal hinzufügen</string>
    <string name="input_shelf_name">Neuen Regalnamen eingeben</string>
    <string name="shelf_added">Regal wurde hinzugefügt</string>
    <string name="name_exists">Name existiert bereits in der Bibliothek</string>
    <string name="rename_shelf">Regal umbenennen</string>
    <string name="delete_shelf">Regal(e) löschen</string>
    <string name="delete_shelf_message">Alle ausgewählten Regale werden gelöscht inklusive der
        Bücher und Notizen.
        \n ACHTUNG! Diese Aktion kann nicht rückgängig gemacht werden.</string>
    <string name="library_help">Um ein neues Regal anzulegen, drücken Sie den <b>+-Button</b>. Danach
        geben Sie einen Namen ein. In dem Regal können Sie anschließend Ihre Bücher speichern und zu
        diesen Notizen schreiben. Für weitere Informationen öffnen Sie das Menü rechts oben und
        klicken Sie auf <b>Hilfe</b>. </string>
    <string name="add_shelf_tooltip">Neues Regal anlegen</string>
    <string name="deleted_shelf">Regal(e) wurde(n) gelöscht</string>
    <string name="renamed_shelf">Regal wurde umbenannt</string>


    <!-- Book -->
    <string name="book">Buch</string>
    <string name="books">Bücher</string>
    <string name="add_book">Buch hinzufügen</string>
    <string name="added_book">Buch wurde hinzufügt</string>
    <string name="book_icon">Buch Icon</string>
    <string name="add_book_tooltip">Neues Buch hinzufügen</string>
    <string name="book_help">Um ein neues Buches hinzuzufügen, drücken Sie den <b>+-Button</b>. Es
        öffnet sich ein Menü, in welchem Sie zwischen <b>Buch mittels ISBN suchen</b>, <b>arcode des
            Buches einscannen</b> und <b>Buch manuell eingeben</b> wählen können. Wurde das Buch erfolgreich
        angelegt, wird es mit seinen Metadaten angezeigt. Nun können Sie Notizen zu dem Buch
        erstellen. Für weitere Informationen öffnen Sie das Menü rechts oben und klicken Sie auf
        <b>Hilfe</b>.</string>

    <string name="add_book_scan_text">Barcode scannen</string>
    <string name="add_book_online_text">Im Online-Katalog suchen</string>
    <string name="add_book_manually_text">Manuell hinzufügen</string>

    <!-- Book Form -->
    <string name="book_form_isbn">ISBN</string>
    <string name="book_form_title">Titel</string>
    <string name="book_form_subtitle">Untertitel (optional)</string>
    <string name="book_form_pub_year">Jahr der Veröffentlichung (optional)</string>
    <string name="book_form_publisher">Verlag (optional)</string>
    <string name="book_form_volume">Band (optional)</string>
    <string name="book_form_edition">Auflage (optional)</string>
    <string name="book_form_add_infos">Zusätzliche Informationen (optional)</string>

    <!-- Author -->
    <string name="author">Autor</string>
    <string name="authors">Autoren</string>
    <string name="author_first_name">Vorname</string>
    <string name="author_last_name">Nachname</string>
    <string name="author_title">Titel (optional)</string>


    <!-- Barcode Scanner -->
    <string name="isbn_scan">ISBN scannen</string>
    <string name="barcode_value">ISBN Nummer: </string>


    <!-- Note -->
    <string name="note">Notiz</string>
    <string name="note_icon">Notizen Icon</string>

    <string name="add_note">Notiz hinzufügen</string>
    <string name="add_note_tooltip">Neues Notiz erstellen</string>
    <string name="note_list_help"> Um eine neue Notiz hinzuzufügen, drücke Sie den <b>+-Button</b>
        und wähle Sie dann die Notizart (Text, Audio oder Bild) aus. Daraufhin öffnet sich ein
        Texteditor, in welchen Sie Ihre Notiz eintippen können. Die erste Zeile der Notiz wird als
        Notizname gesetzt, darunter folgt der Text. Bei Klicken auf den internen Zurück-Button wird
        die Notiz gespeichert. Sie ist dann unter dem jeweiligen Buch und in der gesamten Notizliste
        zu finden. Für weitere Informationen öffnen Sie das Menü rechts oben und klicken Sie auf
        <b>Hilfe</b>.</string>

    <!-- Adding Notes Items -->
    <string name="create_text_note">Textnotiz</string>
    <string name="create_voice_note">Sprachnotiz</string>
    <string name="take_picture_note">Foto</string>

    <!-- Text Note Editor Items -->
    <string name="deleted_note">Gelöscht</string>
    <string name="undo">Rückgängig</string>
    <string name="redo">Wiederholen</string>

    <!-- Text Note Editor Toasts -->
    <string name="toast_bold">Fett</string>
    <string name="toast_italic">Kursiv</string>
    <string name="toast_underline">Unterstreichen</string>
    <string name="toast_strikethrough">Durchstreichen</string>
    <string name="toast_bullet">Aufzählung</string>
    <string name="toast_quote">Zitat</string>
    <string name="toast_alignLeft">Linksbündig</string>
    <string name="toast_alignRight">Rechtsbündig</string>
    <string name="toast_alignCenter">Zentriert</string>
    <string name="delete_notification">Die Notiz wurde entfernt.</string>

    <!-- Text Note Editor Content Descriptions -->
    <string name="slidebar_left">Slidebar_Left</string>
    <string name="slidebar_right">Slidebar_Right</string>
    <string name="round_border">Round_Border</string>
    <string name="library_icon">Library_Icon</string>
    <string name="format_options">Format Options</string>
    <string name="format_arrow">Format Arrow</string>

    <!-- Export Dialog Alert Window Descriptions -->
    <string name="storage_permission_needed">Zugriff erforderlich</string>
    <string name="storage_permission_alert_msg">
        Zugriff auf den Gerätespeicher erforderlich,
        um Dateien aus dieser App zu exportieren.
        Erlaube den Zugriff und versuche nochmal die
        Dateien zu exportieren.
    </string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="storage_permission_cancel_btn">Abbrechen</string>
    <string name="storage_permission_denied">Zugriff verweigert</string>
    <string name="file_write_failed">File write failed:</string>
    <string name="exported_file_stored_in">Exportierte Datei ist gespeichert unter:</string>

    <!-- Export: Empty Booklist -->
    <string name="empty_booklist">Die Bücherliste ist leer</string>
    <string name="empty_booklist_description">
        Bitte füge ein/ mehrere Bücher in die
         Liste um den Export zu ermöglichen.
    </string>

    <!-- Help Fragment -->
    <string name="headerHelp">Hilfe</string>

    <string name="help">Hilfe</string>

    <string name="library_help_text">
        <![CDATA[
        <h1><u>Hilfe zur Bibliothek</u></h1>
        <p>Sie befinden sich in der Bibliotheksansicht. Hier werden alle Ihre angelegten Regale
        angezeigt, in die Sie Ihre Bücher und Notizen speichern können.</p>

        <h2>Anlegen eines neuen Regal</h2>
        <p>Ein neues Regal können Sie mit Klicken auf den <b>+-Button</b> angelegen. Geben Sie
        anschließend den Name für das Regal ein und bestätigen Sie diesen per Klick auf den Button
        <b>Hinzufügen</b>. <br>
        Danach erscheint das neu angelegte Regal in der Übersicht. Mit Klick auf <b>Zurück</b>
        gelangen Sie zur Übersicht ohne das Regal zu speichern.</p>

        <h2>Regalnamen ändern</h2>
        <p>Wählen Sie ein Regal aus, indem Sie es gedrückt halten. Klicken Sie dann oben rechts auf
        das Menü und wählen Sie <b>Umbenennen</b> aus. Es erscheint ein Eingabefeld, in welchem Sie
        den Namen ändern können, indem Sie die Änderung mit Klick auf den Button bestätigen.<br><br>
        Wenn Sie auf <b>Zurück</b> gehen werden die Änderungen nicht gespeichert und Sie gelangen
        zurück zur Übersicht. <br><br>

        <b>Beachten</b> Sie, dass nur ein Regal ausgewählt sein darf, um dieses zu ändern.</p>

        <h2>Regal löschen</h2>
        <p>Wählen Sie ein Regal aus, indem Sie es gedrückt halten. Klicken Sie dann oben rechts auf
        das Menü und wählen Sie <b>Löschen</b> aus. Bestätigen Sie dann, dass Sie das Regal
        endgültig löschen wollen.<br><br>
        <u><b>Achtung!</b></u> Das Regal wird samt seinen enthaltenen Büchern und
        Notizen gelöscht und kann nicht wieder hergestellt werden. <br><br>
        Wenn Sie mehrere Regale gleichzeitig löschen wollen, wählen Sie mehrere Regale aus und
        klicken Sie dann auf <b>Löschen</b> im Menü.</p>

        <h2>Backup von Daten</h2>
        <p>Sie können ein Backup Ihrer Daten in Form einer Datenbankdatei ertsellen, indem Sie oben
        rechts auf das Menü klicken und <b>Backup</b> wählen. So werden alle Ihre Daten und
        in einer Datei (.db) exportiert.</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="book_help_text">
        <![CDATA[
        <h1><u>Hilfe zu den Büchern</u></h1>
        <p>Sie befinden sich in der Ansicht des ausgewählten Regals. Hier werden alle Ihre
        angelegten Bücher dieses Regals angezeigt. Zu den Büchern können Sie Ihre Notizen anlegen.
        </p>

        <h2>Anlegen eines neuen Buches</h2>
        <p>Ein neues Buch kann mit Klicken auf den <b>+-Button</b> angelegt werden. Anschließend
        erschient ein Auswahlmenü, wo Sie zwischen <b>Manuell Hinzufügen</b>, <b>Im Online-Katalog
        suchen</b> oder <b>Barcode scannen</b> wählen können. <br><br>

        Beim manuellen Hinzufügen erscheint ein Eingabeformular, in welchem Sie die Buchdaten
        händisch eingeben können.<br>
        Bei der Suche im Katalog können Sie durch Eingabe der ISBN des Buches den Katalog nach dem
        entsprechenden Buch durchsuchen, dieses dann auswählen. Die Daten werden automatisch
        übernommen. <br>
        Haben Sie das Scannen des Barcodes ausgewählt, öffnet sich der Scanner. Halten Sie nun das
        Handy über den Barcode. Die Buchdaten werden automatisch erfasst und gespeichert.<br><br>
        Das neu anlegte Buch ist anschließend in der Übersicht unter dem entsprechenden Regal zu
        finden.</p>

        <h2>Buchdaten ändern</h2>
        <p>Wählen Sie ein Buch aus, indem Sie es gedrückt halten. Klicken Sie dann oben rechts auf
        das Menü und wählen Sie <b>Bearbeiten</b> aus. Es erscheint ein Formular, in welchem Sie die
        Buchdaten manuell ändern können. Bestätigen Sie die Änderung mit Klick auf den Button. Wenn
        Sie auf <b>Zurück</b> gehen gelangen Sie zurück zur Übersicht. Die Änderungen werden dann
        nicht gespeichert. Beachten Sie, dass nur ein Buch ausgewählt sein darf, um dieses
        zu ändern.</p>

        <h2>Buch löschen</h2>
        <p>Wählen Sie ein Buch aus, indem Sie es gedrückt halten. Klicken Sie dann oben rechts auf
        das Menü und wählen Sie <b>Löschen</b> aus. Bestätigen Sie anschließend, dass Sie das Buch
        endgültig löschen wollen. <br><br>
        <u><b>Achtung!</b></u> Das Buch wird samt seinen angelegten Notizen gelöscht und kann nicht
        wieder hergestellt werden. <br><br>
        Wenn Sie mehrere Bücher gleichzeitig löschen wollen, wählen Sie mehrere Bücher aus und
        klicken Sie dann auf <b>Löschen</b> im Menü.</p>

        <h2>Export von Daten</h2>
        <p>Sie können alle Ihre Daten exportieren, indem Sie oben rechts auf das Menü klicken und
        <b>Export</b> wählen. So werden alle Ihre Bücher und Notizen inklusive der Regalstruktur
        exportiert.</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="book_note_help_text">
        <![CDATA[
        <h1><u>Hilfe zu den Notizen</u></h1>
        <p>Sie befinden sich in der Ansicht des ausgewählten Buches. Hier werden alle Ihre
        angelegten Notizen zu diesem Buch angezeigt.</p>

        <h2>Anlegen einer neuen Notiz</h2>
        <p>Eine neue Notiz kann mit Klicken auf den <b>+-Button</b> angelegt werden. Anschließend
        erschient ein Auswahlmenü, wo Sie zwischen <b>Textnotiz</b>, <b>Bild</b> oder <b>Audio</b>
        wählen können. <br><br>
        Wenn Sie Textnotiz auswählen, öffnet sich ein Texteditor. Hier können Sie die Notiz
        eintippen. Beim Klicken auf den internen Zurück-Button wird die Notiz automatisch
        gespeichert. Die erste Zeile wird dabei als Name der Notiz gesetzt. <br><br>
        Die neu anlegte Notiz ist anschließend in der Übersicht unter dem entsprechenden Buch zu
        finden und in der Gesamtübersicht.</p>

        <h2>Notiz bearbeiten/ändern</h2>
        <p>Um eine bestehende Notiz zu bearbeiten klicken Sie diese an. Es öffnet sich der
        Texteditor und Sie können den Namen der Notiz in der ersten Zeile sowie den nachfolgenden
        Text ändern.</p>

        <h2>Notiz löschen</h2>
        <p>Wählen Sie ein Notiz aus, indem Sie diese gedrückt halten. Klicken Sie dann oben rechts
        auf das Menü und wählen Sie <b>Löschen</b> aus. Bestätigen Sie dann, dass Sie das Buch
        endgültig löschen wollen. <br><br>
        <u><b>Achtung!</b></u> Die Notiz wird endgültig gelöscht und kann nicht wieder hergestellt
        werden.<br><br>
        Wenn Sie mehrere Notizen gleichzeitg löschen wollen, wählen Sie mehrere Notizen aus und
        klicken Sie dann auf <b>Löschen</b> im Menü.</p>

        <h2>Export von Daten</h2>
        <p>Sie können alle Ihre Daten exportieren, indem Sie oben rechts auf das Menü klicken und
        <b>Export</b> wählen. So werden alle Ihre Bücher und Notizen inklusive der Regalstruktur
        exportiert.</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="texteditor_help_text">
        <![CDATA[
        <h1><u>Hilfe zum Texteditor</u></h1>
        <p>Sie befinden sich im Texteditor. Hier können Sie die ausgewählte Notiz bearbeiten bzw.
        eine neue Notiz erstellen.</p>

        <h2>Notiz schreiben</h2>
        <p>In das Textfeld können Sie Ihre Notiz eintippen. Die erste Zeile wird als Name der
        Notiz gespeichert.</p>

        <h2>Text formatieren</h2>
        <p>Sie können den Textstil ändern, indem Sie oben rechts auf den Pfeil klicken. Es öffnet
        sich ein Auswahlleiste mit Buttons zum formatieren Ihres Textes. <br><br>

        Sie können den Text fett <b>(B)</b>, kursiv <b>(I)</b>, unterstrichen <b>(U)</b> oder
        durchgestrichen <b>(S)</b> gestalten. Wenn Sie auf den Button drücken wird der nachfolgende
        Text entsprechend hervorgehoben. Um die Hervorhebung zu beenden, klicken Sie erneut auf den
        entsprechenden Button. Wenn Sie mehrere Hervorhebungstile gleichzeitig benötigen, klicken
        Sie alle entsprechenden Buttons an.<br><br>

        Mit dem <b>Zurück-Pfeil</b> links in der Leiste können Sie Ihre Änderungen rückgängig machen
        und mit dem daneben befindlichen <b>Vorwärts-Pfeil</b> diese wieder herstellen.<br><br>

        Die Leiste ist scrollbar, sodass man durch Wischen oder Klicken auf die Pfeile zu weiteren
        Items gelangt. Mit dem <b>Listen</b>-Button, kann man eine Aufzählung starten und mit den
        Button in Form von <b>Anführungszeichen</b> ein Zitat schreiben.</p>

        <h2>Notiz speichern</h2>
        <p>Sobald Sie auf den internen Zurück-Buttons Ihres Handys drücken, wird die Notiz
        automatisch gespeichert. Sie befindet sich dann in der Übersicht des jeweiligen Buches oder
        in der Gesamtübersicht der Notizen.</p>
        ]]>
    </string>

    <string name="note_list_help_text">
        <![CDATA[
        <h1><u>Hilfe zur gesamten Notizübersicht</u></h1>
        <p>Sie befinden sich in Notizübersicht. Hier werden alle Ihre angelegten Notizen angezeigt.
        </p>

        <h2>Notiz bearbeiten</h2>
        <p>Um eine bestehende Notiz zu bearbeiten klicken Sie diese in der Liste an. Es öffnet sich
        der Texteditor und Sie können den Namen der Notiz in der ersten Zeile sowie den
        nachfolgenden Text ändern. Die Änderungen werden automatisch gespeichert, sobald Sie auf den
        internen Zurück-Button Ihres Handys klicken.</p>

        <h2>Notiz löschen</h2>
        <p>Wenn Sie eine Notiz löschen wollen, halten Sie diese gedrückt und wischen Sie sie nach
        links. Sie können das Löschen rückgängig machen, indem Sie sofort im Anschluss auf
        <b>Rückgängig</b> klicken.<br><br>
        <u><b>Achtung!</b></u> Sobald die Notiz endgültig gelöscht wurde, kann diese nicht wieder
        hergestellt werden.</p>

        <h2>Export von Daten</h2>
        <p>Sie können alle Ihre Daten exportieren, indem Sie oben rechts auf das Menü klicken und
        <b>Export</b> wählen. So werden alle Ihre Bücher und Notizen inklusive der Regalstruktur
        exportiert.</p>
        ]]>
    </string>




    ""


</resources>
